公屋好定係綠置居好？求指教！

講返少少背景，可能有啲長，希望各位幫細佬分析下：

小弟而家住緊公屋，樓齡十五年左右，本身係三人家庭，母親最近呢一年走左，得返我同老竇。

老竇今年已登六，暫時失業，但如果搵返野做人工應該有2x k左右，我自己人工大概～25-30k，兩個冇失業狀況下應該要交倍半租。

依家儲咗六七十萬左右打算兩年後同女朋友結婚，女朋友入境入緊班，夾埋女朋友積蓄應該有一百萬。

女朋友盡可能唔想同我屋企人住，老竇有講過話退休諗住返大陸住，所以有諗過我而家攞公屋抽綠置居之後聽人講話60歲打後再排公屋都會比較快，再用佢名排單人公屋。

而家諗緊到底公屋抵玩啲定係攞嚟抽綠表，因為我同女朋友都應該會要小朋友，有啲嘢留返比後代好似好啲，同埋我唔知道如果我老竇百年歸老嘅時候公屋會唔會收返，但公屋又成日啲人話好抵。

用以家公屋抽綠表，再排公屋
唔好搞間公屋，繼續住

抽到先講啦
一定抽到居屋咩傻仔

可能我講得唔夠好
我意思係如果抽到

Btw，虛心請教下都要俾你話傻仔，巴打唔使咁大壓力呀？

買啦，老豆走埋你住劏房。

如果佢走埋嘅話，但係我結咗婚，使唔使轉細單位？

唔計較生活質素、地理、社區配套 淨係講錢無嘢好討論
我自己就一定揀抽居再排單公
事實係 抽到再講

話你傻仔係因為無咁易抽到
btw黎緊d居屋都唔喺市區喎，你ok嗎

用左綠表仲可以排公屋?

你兩個應該入息over晒啦，公屋都無得住

都唔使開口埋口話人傻仔呀？
不過你問嘅問題都係我考慮嘅範圍

唔可以,樓主on99
此post已完

要過九萬幾先冇得住喎唔係咩？

你呢個case係用你老豆公屋去買綠表
你老豆係唔可能再排返公屋
因為佢已經享用左一次房屋福利

我見大部分喺東涌
連荃灣將軍澳都無乜

(C)(3-2020).pdf

咪9 up...兩人入息過9皮先踢

原來係咁，之前聽過朋友話有呢個做法，以為可以咁樣做添

原來90k仲可以住到公屋

你依家未又係兩個人住...點會轉細...

生埋仔女就120k啦🤭

因為我呢個單位原本係三人單位

你係咪睇錯咗

你依家有冇踢你？冇既話即是唔係寬敞戶...

女朋友做紀律部隊結咗婚唔係會有宿舍咩

正路，間屋留俾老豆養老。
你同條女結婚，佢公務員排綠表/申請宿舍。

因為我阿媽係大陸走，未夠一年我到而家都未處理幫佢除名果啲

起碼等8-10年啦

東涌屯門佔20000戶，市區加埋都唔夠一半喎

你老豆先60，話就話返大陸住，老咗有病又要返香港，都要地方住。有兩間屋就最理想。
分分鐘活到90

最佳解決方法

其實有冇諗過你老竇都係就你先話退休返大陸。
我感覺巴打成個post都係諗緊自己

老實講，仲係香港買樓，唔理你係咩類型，都係傻仔

到你老豆差唔多老，用埋黎買居屋，住到佢死唔洗補地價再賣。

佢綠表/白表有長者...食咗9成...師兄你唔識唔好係到9up完一次又一次啦

東涌屯門主要係公屋

佢係無時無刻都想返大陸住，紅底嗰啲嚟，因為你親戚朋友全部係廣州，佢又冇積蓄，退休後得退休金mpf
佢之前唔生性我幫佢還賭債都還左十幾萬，而家又養緊佢，我唔會唔諗佢放心

但係女朋友講明未必會想做成世，而家政府又限所有公務員要宣誓又盛

入咗政府就係做成世，一係咪入。

公屋即買即賺
點解唔買

買完換私

都未必嘅，而家又冇長俸，其實真係當打份工咁，好多朋友都做左幾年之後走返出嚟

樓主條女好仆街。。。唔想同樓主老豆住

得一少部份可以買咋

問題係你兩個幾歲？

租置得好少邨係....
同埋你賣樓要補地價...賺得唔多，
依家好似有限制過幾年先賣得

買啦。好似麗翠苑呢D 買到 兩年後賣出最少賺50%

除名就要走

唔係兩年後割佢老豆個名出去就申請到公屋咩！

同埋宿舍只可以住10年？

同是今年26

樓主好仆街 趕老豆走
不孝子

房屋福利一生人一次

係囉我都聽過朋友講過有呢個做法？
即係而家公屋就要將我老豆除名？

我意思係而家等紀律部隊宿舍起碼要等8至10年先有得住

佢業主重在生點除...

唔可以用樓主做戶主 加埋佢老豆名咁？

冇話趕佢走，佢唔走我都可以叫女朋友同佢一齊住
不過女朋友話有得揀想淨係我哋住
始終好多嘢唔方便

啱啱自己打架喎大佬

戶主唔知夠左幾老就算寬敞戶都唔駛轉細單位
戶主走左可以傳俾租約上有名嘅住戶開張新租約做新戶主
開新租約要做一次資產審查
如果到時已婚佢要你加埋配偶名入住戶名單
如果到時未婚可能要轉細單位
跟住咪拎呢個quota轉綠置居/抽居屋、直接買現成居屋

送佢去老人院算啦 想扑野有個人係到都唔方便，佢再老d 你都唔想成日睇住佢啦

同問同問
但係咁樣做又未必會容易抽到

你阿爸過60歲就唔洗搬
未過先要搬

唔確定...
我估唔得...

買左先 同你女友抽居屋 中左賣左間公屋換首期

好似係過左60
開新租約要做一次資產審查有冇限月收入？係咪一樣都係5倍果個？
你意思係可以等我老竇走嘅時候先用呢個quota？

........🤡

兩個人白表好難中，同埋到時候要唔知過咗幾耐先可以變賣？同埋要補地價？

我其實係擔心到時候真係走咗我就用唔到呢個quota，同埋就算到時公屋唔收返，冇長者要抽綠表都唔一定中

原來你係租置邨？
你想抽綠置定買你原本間租置....

唔係呀，我係想綠置呀
我係咪get錯咗上面巴打講嘅野

我以為佢話中咗再賣咗間綠置居

拿，樓主
用你老豆個名買居屋，你地租住先
到時排到有宿舍，老豆百年歸老賣出去
一定有賺

7.11-12 初選 朝9晚9
多你一票好撚多
支持本土抗爭派
票站地點(持續更新)：

【請廣傳】7.11-12 初選懶人包

住公屋不如唔好害下一代啦

係，轉戶主批新租約係跟5倍果個
即係二人家庭月入9萬7 / 二人總資產195萬是旦一樣唔可以過就得

如果而家就用呢個quota去買居屋
拎住一百萬去買五百萬樓都買到五百拎尺兩房好好用，兩個人結婚住老豆番大陸住
但係間屋會係你老豆加你做業主
你女朋友會唔會肯夾錢但無名又係另一個問題

感謝呢位巴打，帶出咗好多有用嘅資訊同埋想法，唔該晒你

紀律部隊宿舍其實都係租？退休後係可以買咗佢？其實我都唔太了解，我淨係知退休後可以分一套公屋俾你定唔知點？

應該係兩樣都唔可以過呀？

但係我而家用呢個quota嘅話就會有長者容易啲抽中，之後先用呢個quota嘅話應該會冇咁易中？

宿舍邊有得買，俾過第2間公屋你住咋...

入境應該有宿舍嫁喎

咁佢係照計租金定係連租都唔使比？
租金嘅話係同公屋差唔多？

唔可以 公屋有既名要keep落去做居屋
居屋一定要有老豆個名 樓主想唔想加自己名就自己諗
所以根本就冇咩買完居屋再排公屋 唔好咁on99

咁就唔知...
宿舍都要交租架啦...公屋應該都要...

樓主用綠表家有長者抽
差唔多肯買就有
真係唔知邊個on9

你得2條友住咁大做咩

重有一個問題....你條女一定肯嫁你？😂
見步行步啦....計劃趕不上變化😎

咁有得俾你揀唔通想細啲？

加埋1球左右試下揾d 500萬以下既樓做mip上車先
我屋企都係咁

求左婚啦，帽咩事嘅話都大家認定大家

樓主都on99可以咁嘅話
一間公屋咪拆幾間綠置居？
樓主剩係可以揀：
一、唔搬
二、買綠置居同老豆一齊住
三、買綠置居，老豆長居大陸或者做不孝子

留返大既比有需要既人啦

Mip係咪即係九成按揭嘅樓？

無得加你老婆名
成世偷雞住公屋

公屋係政府，居屋係你自己嘅

Yup
呢排勁多人買 好多人做mip
利申做支銀 見到仲咁多香港人買樓真係cls

sor 係我get錯 如果係咁你疊埋心水抽居屋先啦 公屋住住先 你都冇可能綠置買 你老豆都要有地方住

好，咁問題就變咗係要唔要呢個綠置居好

早幾年就係，宜家唔係

我結咗婚冇得加埋我老婆？

但係我自僱人士我又驚我未必過到壓力測試，同埋如果我出邊有物業嘅話我老竇百年歸老嘅時候我公屋都唔可以繼承？
到時要層樓寫我老婆名？

中左就再，基本上係派錢，講完

要，綠置居嘅話可以買大少少
記住你老婆係加唔到入你個租約（因為超過入息），過嚟同你住係違反租約，無得轉大單位。touch wood講句你爸有咩事，你仲要搬細單位添

未來呢五年計埋老婆都唔會過九萬幾啊...

公屋要搬細
綠置居唔洗驚壓力測試，有政府擔保

你係想講中咗就買？

你諗佢先唔放心，佢都冇諗你，你諗咩佢

係，打錯字

唔係叫我做mip咩..

我記得好似有資產 退休後佢唔會俾公屋你住
之前有fd話佢做緊公墓員果陣買過樓但之後賣左 但退左休正苦都係唔俾公屋佢

唔知係咪真

你就想喇，九萬幾係現有租戶要搬出去嘅入息，想加名係跟申請果個：

2人$19,430
跟埋你爸3人$24,410

諗住有小朋友咁有冇諗過移民

住到65歲好夠啦，買層樓可以收幾十年租

如果真係買私樓，就要用我老婆名買，如果唔係嘅話到時老豆百年歸老我公屋就應該要收返，對不對？
最主要係5M買到啲咩

好似係有長者易啲抽中
不過其實都好難中因為抽嘅人太多單位太小
我第一身經歷係老豆去世咁我世襲做左戶主
用綠表去抽左好多期都唔中
而且新起啲居屋地點又差又唔夠車位
好似新浦崗綠置居插針單棟樓都唔太啱心水
最後就直接去買現成未補地價居屋
如果負擔到的話買最大單位
因為公換居嘅機會成世人得一次

樓主有冇telegram?直接答你啦

上面個巴打唔係話計九萬幾嗰個咩

咁抽到唔係都早啲揀樓？

咁你間屋如果抽唔到都幾頭痕

我都係咁話

果個叫長者優先揀樓，只係抽中左會比其他無長者既家庭早d揀樓，但唔代表易抽中

同埋年尾好似話有租置計劃樓尾

係架，到時就將就住住先，又或者我去佢度住住先

唔係個個屋邨都得

都係 不過我冇聽過原來家有長者以前會易d 抽中架咩
以為優先揀樓已經尾機
加埋易抽中咁咪好著數

次序排前d...點會唔易中....

三人入息要過十二萬幾先爆煲...
唔過都可以加老婆

喺度答我啦

唔係啦
9萬幾果個係公屋富戶要搬走嘅入息
加名就要跟返公屋申請果個入息
(所以啲阿叔娶個大陸女人返嚟0收入，再生埋小朋友，細屋搬大屋)

你都係綠置居吧啦

我住緊個度480尺 480萬左右成交 大西北
本身住大西北
返工返西區 接到有d舊私樓都差不多價但200幾實用 自己諗

唔係易中啲
係中左可以揀先咁解
中唔中都係睇運
抽今期啦 屌你個鑽石山有埋會所
有幾何呀

下面有人答 加名個入息同遷出個入息唔係同一個計法

應該係，原本租置邨一路都賣緊...依家都可申請，唔洗等

會所wtf

你有冇問題？
唔想追post...
做開物管狗，你問果d都係平時客問果d

上面有巴打話加名係計排公屋嗰個入息
到底係計邊個

加名梗係計申請嗰時個入息la
唔係啲人上左公屋亂鳩咁加名咪容乜易全家上樓？

老人家揀先，同埋佢地揀到十幾個波都可能重有quota...一定易d,咪玩啦師兄

計入住之後，唔係計公屋申請果個

點亂加，冇關係點加🤡

不是...是個6期租置邨租戶可買自己間屋

申請公屋係一個入息資產，
入住左公屋就睇另一個入息資產
加名係睇入住之後果個

講真呀
山麗苑真係唔撚去

而家check返 好似係我錯
btw 唔好諗公屋啦

1. 而家我同女朋友結婚嘅話公屋可唔可以加佢名？（相關入息限制係？）
2. 我可唔可以而家做公屋嘅承租人，老竇除名？之後我抽到綠置居佢就再排單人公屋？
3. 個公屋可以加我老婆名，到到我老竇百年歸老嘅時候而我又未有小朋友嘅話又要轉2人單位？
4. 我而家如果搞阿媽除名嗰啲我老竇過咗60歲唔需要轉細單位？
5. 有長者係咪會易啲抽中綠表？
6. 有得買綠係咪最好買？

問住咁多先，唔該巴打

梳 我7左

除申請加入上述第(2)類別新生嬰兒或18歲以下的兒童可 豁免「全面經濟狀況審查」及「住宅物業權審查」的規定 外，申請加入上述第(1)、第(3)至第(8)類別人士，整個家 庭(包括擬加入戶籍人士)必須通過「全面經濟狀況審查」 及「住宅物業權審查」的規定，以核實資格。「全面經濟 狀況審查」的入息及資產淨值限額，為經修訂後的「富戶 政策」所用的水平。此外，如申請加入成年子女，擬加戶的成年子女須簽署承諾書，表明他們會與年長父母一起和 諧生活，克盡孝道，而在正常情況下，分戶申請不會受理。假如其後因特殊情況分戶，房委會只會編配新界中轉房屋予成年子女。

應該跟富戶政策個收入

no 我印象中如果你踢走咗戶主（你阿爸）
你係要再審查過公屋資格，合資格先比過戶
唔合就要踢走

你都list得咁清楚
不如星期一朝早9點打過去問啦
再懶啲就copy and paste send email過去

我係你我會繼續住公屋，青衣 柴灣 之後火炭？
依d垃圾公屋間隔既綠置居，交通又唔方便，俾幾球買公屋型綠置居都cls....d仆街成日買完賣賺硬...補埋地價，還埋按揭賺得幾多....到時你揸住幾廿萬瞓街🤭

真啊1823 就ok la

女朋友係ia定io先？ io 人工就可以諗私樓啦

IA

都係，只不過見到呢個巴打叫我有咩問問佢，我又求知心切

1）可以，只要入息資產唔過三人限額，同女方無私人物業或其他公屋戶籍（如有要先刪名）。

2）你老豆要搬左出去先可以除名（要提供新住址證明），然後你再做轉戶主手續，做入息審查，要符合一人限額。但一人抽綠置居好難抽，同埋抽都係細單位。至於申請公屋，其實你老豆而家都可以申請，但要符合一人申請公屋個入息同資產。

3）洗唔洗轉單位要睇翻你地本身住幾大，人少左會唔會住大左，但假設你住大左你老豆又仙遊，都會係走左一年後先會出信叫你搬，會有三次機會，拖拖拉拉都要兩三年時間。

4）基本上60歲就算住大左都係非優先處理，會掉去隊尾，唔會點迫你搬。到70歲就點都唔洗搬，住到死為止。

5）唔係。長者優先揀樓，至少要有兩個人，其中一位係長者（60以上），抽中左會比其他無長者既家庭快d揀，唔會易抽中d。

6）而家d新樓好垃圾，積木樓...買唔買真係自己諗清楚。

IA 唔係有公屋配額咩？ 雖然唔知排幾耐

咁可以住公屋先，等到有宿舍或者儲夠錢再買樓放租，宿舍可以住到退休

各執一詞，睇嚟都係直接問房署穩陣
如果唔係生前踢走，係死亡後轉移呢？

啲資料好懷疑樓主係狗

咩有長者實中綠表笑死人咩，呢2轉綠長都係得16% 中咁上下呀

又係做全面資產審查再同你立新租約

無限感激，超詳盡
關於問題二你嘅答案我有嘢想問：

轉戶主嘅入息審查係計入住前嗰個定入住後，同埋唔係幾明你話我老竇而家都可以排公屋嘅意思？

1. 加人一定無可能 你一家三口入息上限係兩萬幾嗰個
2. 你老豆可以除名 但唔會再有機會抽公屋 (一生人只得一次抽到公屋既機會)
3. 你老婆加唔到名
4. 長者”有機會”唔洗搬細 唔肯定係咪60歲就得
5. 有長者唔係易啲抽 只係優先揀樓
6. 一手嚟講都係 進可攻退可守 但居屋個實用面積係計埋牆 公屋嗰個面積係扣咗牆 買嗰陣自己留意

我係狗我出街比連環雷劈到死為止
生仔無屎忽，生女爛面ok?

好撚on9成撚日無啦啦玩分化

公屋除左戶主死亡或特殊原因冇得轉架wor

同上面答案好多完全唔同..

計入住後。

公屋申請只要唔係同一樣既名單入紙申請，
單人都可以再申請，
意思係你可以單人申請，佢可以單人申請，
但唔可以你地兩個人同一張表再去申請，
因為租約上本身已經係你同佢個名，
當然申請時要符合個資產入息要求，
同提供翻想關文件。

你問房署都會係咁答你

次序係重建戶，之後到千幾個長者quota, 先到普通家庭...
長者家庭重要有兩個number...咁都唔係易d中？

但我哋已經住緊公屋，都仲可以申請？
樓上啲巴打唔係話房屋優惠一生人只可以用一次？

狗女

你講既房屋優惠應該係買居屋...
同申請公屋兩回事

文盲定兒登？

文盲

咁樣講嘅話我玩得最fit係咪應該先加我老婆名，之後老竇再而家申請，申請到嘅佢就除名宜家呢間公屋，然之後我再用二人公屋去抽綠表？

綠置居點解會唔洗驚壓力測試？你冇能力佢一樣唔批俾你架 唔係咩？？？

師兄咁勁，咁都知道樓主條女個老豆做狗？
下期六合彩開咩

如果是政府擔保期內，居屋按揭無需壓力測試和提供入息文件，因為政府是擔保人。如果已過了擔保期，需要壓力測試以及入息證明。

不過，即使銀行不需查閱入息文件，但申請者都需要申報入息，證明有能力供樓。如果申請人無入息怎麼辦？其實居屋是以「家庭」為基礎，可以向銀行申報家庭總收入，而家人也不一定是登記家庭成員。

有些銀行較為嚴謹，如果準買家沒有入息，便需要提供「諮詢人」，該諮詢人須提供入息文件。

不同銀行有不同批核標準，由於每間銀行按揭利率相若，所以準買家應選擇最易批、最快批的銀行；另外，如果環聯信貸評級差到達「H級」，有些銀行未必會批准按揭申請，詳情可向按揭代理查詢。

紀律部隊=狗

你老豆戶主冇得申請，住戶可以唔除名去申請，單人你報自己5000蚊人工可以去排，不過排到你個仔讀中學啦

佢自膠左文盲，算啦

結婚除名容易加名難
仲想加女朋友名踢走老豆拎公屋
太大想頭啦

咁我無嗲，文盲左都仲要死撐

問題係要有得簡大

起碼要抽到頭十

即係10/1機會

老豆登6定已6?用家有長者綠表就一定要佢有份做業主，唔用家有長者就只有細單位。

你係住only ,你唔係戶主
你係有資格去排公屋,provided that 你資產入息未過

咁承租人可唔可以轉為我？

你唔係戶主，加唔加老婆要睇翻你果區既房署緊唔緊，好多人都係轉戶主時先加老婆。你老豆係可以排定公屋，你到轉戶主時一次過加老婆就做少似審查。

長者頭10有機有得揀大，普通第1都未必有🤡🤡咁都唔易中？

戶主點解唔申請得？

即係我老竇而家雖然係公屋戶主，都可以再排單公嘅意思？
只不過排到嘅時候就會將原本呢間轉名俾我？但我大機會要轉細單位？

今年62

特殊原因先可以轉戶主，以前咪好多假家暴假離婚假精神病可以分多間，依家彩你都傻

不過你用老豆永久去大陸生活呢個原因唔知批唔批

笑死，咁多唔同答案....真係好似上連登求醫咁🤡🤡🤡

唔係咁嘅 要睇你 人均幾多面積+有冇長者 去排隊換細屋，面積多果啲排前面，跟住係 面積相對少嘅寬敞戶，屋企有長者果啲排最後 。
理論上有長者嘅寬敞戶公屋較難大換細，因為前面兩者都會有新名單增加。

用長者有優先揀樓優勢，有先有大單位，但用長者額佢一定要做業主。即是佢無得再排公屋。

係

戶主住戶都可以排，大把老人為仔女自己去排自己搬走啦，因為老人會快d拎到屋，排公屋上樓要計分。

你一人住30平方米、二人住42平方米先叫優先處理寛敞戶，你自己睇餸食飯。

樓主老豆62，住大左都唔會搞佢先

你好屈，請收下小弟tg，可能之後仲有關資訊想請教你

人地交1成/半成首期 你有成球嘢 贏晒啦

建議樓豬打電話去問穩陣

我係你既話轉左綠置居先 起碼你老豆走左你都有層樓先

但有個危機，要樓主老豆長命百歲，唔好有急病或意外。忽然一走就樓主要睇定單人單位點裝修好。

你咪搏下依家仲批唔批畀你囉，你又唔係新移民

1向都咁on9 出面夾心最撚慘

唔得喇, 如果係個個咁玩就無敵啦

樓主女友做入境處？

波台狗死返狗竇啦

除非你供唔起樓連間屋都無埋先有好低機會俾你排過一齊輪公屋
但你唔上唔落又唔夠新移民人工低超哂額就準備輪劏房啦
長者係唔可以係層樓除名
無論公屋 居屋定綠置

個個好似你咁r著數董建華8萬5重出都唔掂

你望下今期綠置所謂大先得4百幾呎
柴灣個盤計埋露台先300鬆d
剩低個d學人玩開放式房都無
仲要唔算就腳同環境麻麻

如果住開港英年代起個d大公屋邊個會咁on9換間細屋返來生活環境衰過以前仲要供樓

長者今期都80%甩底
除非你搵到就變富戶公屋都無得住就肯食姐

網上乜撚野人都有

唔洗太理人地
封撚鎖晒啲你唔想見到既人就得啦

如果買完之後
父母其中一方唔係度咁會點？

唔係頭２個號碼基本上無得揀

好野人地都拎晒先

香港人係咁大壓力架啦

視乎一個名或聯名，單一業主去世就變遺產。

當一家３口

移民好

都係視乎業主係邊個，如業主係父親，如不幸去世，就當遺產處理，有遺囑跟遺囑，沒有就比配偶。

你有冇咁大壓力啊，被人話一句傻仔就咁在意

如果係咁綠居拎後生個人做業主得唔得？

得，但就無左長者優先揀樓的名額，多數只能買到細單位。

但長者做 業主
點解銀行會承接按揭？

如條友已年達８０歲

如果業主係雙親

但錢就子女比

不過家庭關係破裂
之後 業主 將層樓 賤賣
咁咪全家富貴

長者可以聯名同其中一人做長命契
按揭唔會有問題，因有房署包底回購保証。

呢個就道德問題，道德觀念既野，可以好個人。

我在意就屌左佢老母啦
鼓吹返互相尊重嘅文化都有錯？

但係你本身無住開就byebye

返去現實生活鼓吹啦 網上就係畀人發洩黑暗面既地方嚟 下下唔該前唔該後咩

好波好波

如果你老豆過60歲，兩人都唔洗轉，未過60兩人要轉，要睇本身單位係幾人，如果你老豆唔夠60而你結咗婚，即係3人，個單位係3-4人都唔洗轉，衰D講，你老豆走埋得你同你老婆，要轉，但有仔女，又唔洗轉，睇你情況

如果你阿爸夠60，仲有一個選擇，買一間百幾尺（百幾二百萬單位），放租，（公屋當然買樓個陣除名），然後同房署講搬返嚟照顧獨居老人，都可以住返晒公屋，不過就無得繼承

樓主我可以分享少少個人經歷
我本身都係住公屋(年紀同月入都係3字頭)
前年阿爸過左身之後屋契上得返我同我阿媽名(阿媽都有返咁上下年紀)
個陣因為個單位都算大所以已經收到信話未來有機會要調遷
個一刻最驚係阿媽唔係度之後要搬去唔知邊度既細單位
咁啱同期長沙彎推個綠置居項目所以就用埋綠長資格申請
點知真係好好彩抽中第一個波揀到高層大單位
首期比左60萬左右(其實可以比少D不過諗住比少D息)
以前交租就1500, 而家就月供1萬, 不過始終叫唔使之後擔心住屋問題

你爸爸走後公屋係你媽媽做户主？
以家層樓係你同媽聯名？

可能你老豆在天之靈所以抽得中

點都好
有個地方住點都安心啲

香港地今時今日無住過劏房真係唔好叫自己香港人

講出去真係比人笑
100呎唔撚係人住既地方都未住過既人無資格笑鳩人地

係呀, 戶主過身後可以轉比配偶。
而家層樓係我同阿媽聯名長命契(唔可以除佢名)。

明白晒👌🏻
咁到到而家你有冇後悔放走間公屋？

其實成件事真係好好彩
係香港用呢個價錢買到市區樓真係已經煩少樣野
雖然始終都係公屋, 唔係私樓甚至房協居屋質素
不過始終叫做新樓同埋係自己資產
點都叫做向上流動左

你女友入境咩位呀？散仔既話出班之後即刻結婚排公屋啦，officer既話好似有宿舍添

當時買既時候香港社會情況未搞到咁差
而家諗返都會懷疑自己係咪做岩決定
始終比層樓綁住無得話走就走
不過講真要走又真係談何容易
而且要成家立室既話更加要多加考慮
不過我係你會點都試下抽綠置居
真係抽中既時候先同再諗

謝分享

拎住幾十萬去英國買樓
公屋老豆住到死都唔會趕佢走

查實得幾十萬儲蓄即時用晒
你老豆又失業，其實應該要諗埋你失埋業咁點。。。

抽得後都係冇得揀，太多綠長家庭

得好少位，排得唔夠前就變左普通綠表家庭

利申：綠長，抽過n次唔中

條友一早block 左， 唔係五毛就係on9 仔

兩個號碼兩個機會
對比普通家庭一定易抽中d
Btw, 今期白表多d位，白長可能大機過綠長....🤭

屋企人唔係下下講錢既...

啊 傻仔你都幾黑人憎架喎

我都唔想同自己阿爸阿媽住啦

綠長都係一個號碼only，你玩過未架

抽都首先要夠前

最好前5

有得簡 唔代表有得簡大

應該係移民

梗係買啦，而家綠置居咁平，位置又好。到時你同女朋友結咗婚又可以申請公務員宿舍，等老豆香咗可以收租，收到你退咗休就自住

簡單d講
白單身要抽中第1個，
白家庭要前3個no，
綠家庭前7
綠長要前10
但其實前10都好撚難啦，只係冇咁難，絕對唔係易

我會繼續草錢
睇同女友係咪咁穩定先...
之後老豆換居屋，
你再買私樓，將來再賣居屋

D人抽過未 黑起上來 真係可以
大把人抽幾期都係西number

又嫌貴 又嫌細 有本事咪買私樓

有得買緊係買

你老豆收左檔 有機會 掉你去開放式公屋

教慾營 OR 難民營最好

唔會用晒，綠置真係好平，可以95%，最大嘅單位首期都係廿幾萬

供都死啦
本身兩年前買都可以
而家真係睇定d 先

一萬蚊一個月，其實唔難

錯
原戶主死咗，住戶要繼承係當新申請公屋去審批資格

我2015 時繼承都係計富戶資產去審批
唔係用新申請公屋資格

因為佢2018年先改

可能人地屋企多人 可以除老豆名都仲有一堆人住兼入息唔超人頭又夠
而家你間公屋得2條友
一除老豆名你根本就係爆入息 屋都即刻收番你
講咩綠表買居屋
你唔除你老豆 帶埋佢名用綠表加長者換左居屋既話
佢呢世都排唔番公屋因為已經用左房屋福利
咁你要老豆住邊？

要分開住點都要租多間屋

咪一齊住

真？邊度睇

公屋100％win

加撚左名先算啦
一係就買樓用老婆名

唔識唔好扮啦

如果佢結左婚用老婆名買樓，房署查到都會要佢刪名

唔會啦放心

但你女朋友做入境做夠幾年有宿舍喎～